\chapter{Specifikacija programske potpore}

\section{Funkcionalni zahtjevi}

\noindent \textbf{Dionici:}

\begin{packed_enum}
	
	\item Registrirani korisnik - Igrač
	\item Registrirani korisnik - Iznajmljivač
	\item Registrirani korisnik - Vlasnik grupe (Igrač)
	\item Moderator
	\item Administrator
	\item Razvojni tim
	
\end{packed_enum}

\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
\begin{packed_enum}

	\item\underbar{Registrirani korisnik (Igrač) (inicijator) može:}
	\begin{packed_enum}	
		\item pregledati i mijenjati osobne podatke
		\item dodati i predložiti igru
		\item pregledati popis igara koje postoje na webu te onih koje posjeduje
		\item tražiti grupe ljudi zainteresirane za igru
		\item otvoriti oglas kojim se traže drugi igrači za igranje igre
		\begin{packed_enum}
			\item igrati svoju igru
			\item igrati posuđenu igru
		\end{packed_enum}
		\item iznajmiti ili posuditi igru
		\item stvoriti grupu i izaći iz grupe
		\item ostaviti recenziju drugim korisnicima
		\item izmjenjivati poruke s iznajmljivačima
	\end{packed_enum}
	
	\item\underbar{Registrirani korisnik (Iznajmljivač) (inicijator) može:}
	\begin{packed_enum}
		\item pregledati i mijenjati osobne podatke
		\item dodati i predložiti igru
		\item naplatiti sedmodnevno iznajmljivanje igre preko PayPala
		\item pregledati popis igara koje postoje na webu te onih koje posjeduje
		\item izmjenjivati poruke s igračima
		\end{packed_enum}
	
	
	\item\underbar{Registrirani korisnik (Igrač - Vlasnik grupe) može:}
	\begin{packed_enum}
		\item dodati člana
		\begin{packed_enum}
			\item dodati preko pozivnice
			\item dodati preko objave oglasa
		\end{packed_enum}
		\item potvrditi dodavanje člana
		\item izbaciti člana iz grupe
		\item obrisati grupu
	\end{packed_enum}
	
	\item\underbar{Moderator (inicijator) može:}
	\begin{packed_enum}
		\item dodati, obrisati i urediti društvenu igru
		\item pogledati prijedloge za novu igru
		\item urediti i obrisati recenziju korisnika
		\item pogledati razgovor
		\item brisati poruke iz svih razgovora
	\end{packed_enum}
	
	\item\underbar{Administrator (inicijator) može:}
	\begin{packed_enum}
		\item pregledati i urediti vlastite osobne podatke
		\item pregledati i urediti popis svih korisnika te njihove osobne podatke
		\item pregledati 
		\item stvoriti račun moderatorima
		\item potvrditi račun iznajmljivačima
	\end{packed_enum}
	
	\item\underbar{Baza podataka (sudionik):}
	\begin{packed_enum}
		\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_enum}

\eject 

\subsection{Obrasci uporabe}

\noindent \underbar{\textbf{UC01 - Registracija igrača}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik web stranice
	\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} -
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju za registraciju
		\item Korisnik odabire opciju "Registriraj se kao igrač"
		\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke (korisničko ime, lozinka, e-mail adresa)
		\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji na e-mail
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Odabir već zauzetog korisničkog imena i/ili e-maila, unos korisničkog podatka u nedozvoljenom formatu ili pružanje neispravnog e-maila
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
			\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC02 - Registracija iznajmljivača}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik web stranice
	\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} -
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju za registraciju
		\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke (korisničko ime, lozinka, e-mail adresa, naziv firme)
		\item Korisnik je potvrđen od administratora
		\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji na e-mail
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Odabir već zauzetog korisničkog imena i/ili e-maila, unos korisničkog podatka u nedozvoljenom formatu ili pružanje neispravnog e-maila
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
			\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
			
		\end{packed_enum}
		\item[3.a] Korisnik nije zadovoljio uvjete pregleda od administratora te je njegova potvrda odbačena
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom potvrđivanju i šalje mu povratne informacije o odbijanju potvrde
			\item Korisnik mijenja potrebne podatke te ih ponovno šalje na potvrdu 
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC03 - Prijava u sustav}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač, Iznajmljivač, Moderator, Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik unosi korisničko ime i lozinku
		\item Korisnik potvrđuje svoje podatke
		\item Korisnik pristupa korisničkim funkcijama
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Neispravno korisničko ime i/ili lozinka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o netočnim informacijama za prijavu i vraća ga na stranicu za registraciju
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC04 - Pregled osobnih podataka}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač, Iznajmljivač, Moderator, Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju "Osobni podatci"
		\item Aplikacija prikazuje osobne podatke korisnika
		
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC05 - Promjena osobnih podataka}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač, Iznajmljivač, Moderator, Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik otvara svoj profil klikom na "Moj profil"
		\item Korisnik odabere opciju za promjenu podataka
		\item Korisnik mijenja svoje osobne podatke
		\item Korisnik sprema promjene
		\item Baza podataka se ažurira
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Korisnik promijeni svoje osobne podatke, ali ne odabere opciju "Spremi promjenu"
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
			
		\end{packed_enum}
		\item[] 
			
			\item[2.b] Korisnik promijeni svoje osobne podatke (osim lozinke), podatci su zauzeti od drugog korisnika"
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Sustav obavještava korisnika da je unio podatke koji se već koriste
				
			\end{packed_enum}
			
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}
	
	

\noindent \underbar{\textbf{UC06 - Odjava iz sustava}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač, Iznajmljivač, Moderator, Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Odjaviti se iz sustava
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabere opciju za odjavu iz sustava
		\item Korisnik se odjavljuje iz sustava
		
	\end{packed_enum}
	\end{packed_item}



\noindent \underbar{\textbf{UC07 - Brisanje korisničkog računa}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač, Iznajmljivač, Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati svoj korisnički račun
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik otvara svoj profil
		\item Korisnik odabire postavke korisničkog računa klikom na "Postavke"
		\item Korisnik odabire opciju brisanja računa klikom na "Obriši"
		\item Korisnik potvrđuje svoj izbor klikom na "Da"
		\item Korisnički račun se briše iz baze podataka
		
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC08 - Potraga grupe}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pronaći grupu za igru
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju za pronalazak grupe
		\item Korisnik odabire željenu igru
		\item Korisnik odabire opciju za pridruživanje grupi
		\item Korisnik potvrđuje svoj odabir

	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[3.a] Grupa je popunjena
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika da je grupa popunjena te da pronađe neku od slobodnih grupa
			
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC09 - Dodavanje igre}}
\begin{packed_item}
	
	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Iznajmljivač, Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Dodati igru koju korisnik posjeduje na vlastiti profil
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao igrač ili iznajmljivač
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik otvara svoj profil
		\item Korisnik odabire opciju za dodavanje igre
		\item Korisnik popunjava potrebna polja o igri (naziv, fotografija, kategorija, službeni opis, količina igrača, prosječno trajanje igre, link na kojem mogu više pročitati o igri)
		\item Korisnik potvrđuje podatke koje je unio
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Neki od podataka obaveznih podataka (naziv, kategorija, službeni opis, količina igrača, prosječno trajanje igre) nisu navedeni
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika da nije popunio sva obavezna polja
			
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Brisanje igre koja se iznajmljuje ili posuđuje}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač, Iznajmljivač
	\item  \textbf{Cilj:} Obrisati igru koja se iznajmljuje ili posuđuje
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao iznajmljivač ili igrač
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju za pregled igara koje se iznajmljuju
		\item Korisnik odabire opciju za brisanje igre koja se iznajmljuje
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Korisnik nema igru koja se iznajmljuje niti posuđuje
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika da nema igara koje se iznajmljuju niti posuđuju
			
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Ostavljanje recenzije}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Ostaviti recenziju za odigranu igru
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao igrač, igra je odigrana
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire grupu s kojom je igrao igru
		\item Korisnik odabire opciju za ostavljanje recenzije
		\item Korisnik ispunjava recenziju (opis i ocjena)
		\item Korisnik sprema recenziju
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Korisnik je ostavio polje za opis i/ili ocjenu prazno
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika da popuni nepopunjena polja
			
		\end{packed_enum}
	\item[2.b] Korisnik koji ostavlja recenziju nije prisustvovao igri
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Sustav obavještava korisnika da se nije pojavio na igranju igre te da ne može ostaviti recenziju
		
	\end{packed_enum}
	\item[2.c] Korisnik kojemu se ostavlja recenzija nije prisustvovao igri
\item[] \begin{packed_enum}
	
	\item Sustav obavještava korisnika koji ostavlja recenziju da se korisnik kojemu se recenzija ostavlja pokušava ostaviti recenzija nije pojavio na igranju igre
	
\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Pregled ostavljenih recenzija}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati ostavljene recenzije
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao igrač
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik otvara svoj profil
		\item Korisnik odabire opciju za pregled recenzija
		\item Korisnik odabire opciju za pregled ostavljenih recenzija
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Pregled primljenih recenzija}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati vlastite primljene recenzije
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao igrač
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik otvara svoj profil		
		\item Korisnik odabire opciju za pregled recenzija
		\item Korisnik odabire opciju za pregled primljenih recenzija
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}




\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Slanje direktnih \textit{chat} poruke}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač, Iznajmljivač
	\item  \textbf{Cilj:} Slanje \textit{chat} poruke drugom korisniku
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen

	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač / Iznajmljivač odabire opciju "Chat"
		\item Igrač / Iznajmljivač odabire drugog Igrača / Iznajmljivača kojem želi poslati poruku
		\item Igrač / Iznajmljivač unosi poruku u predviđeno polje
		\item Igrač / Iznajmljivač pritiskom na gumb "Šalji" šalje poruku
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Pregled direktnih \textit{chat} poruka}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač, Iznajmljivač
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih \textit{chat} poruka koje je Igrač/Iznajmljivač primio ili poslao
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač/Iznajmljivač odabire opciju "Chat"
		\item Igrač/Iznajmljivač ima pregled nad svim drugim Igračima/Iznajmljivačima s kojima je razmjenjivao poruke
		\item Igrač/Iznajmljivač odabire Igrača/Iznajmljivača s kojim poruke želi pregledati
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Kreiranje grupe}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje grupe igrača za organizaciju igre
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Napravi grupu"
		\item Igrač unosi podatke potrebne za stvaranje grupe
		\item Igrač odabire želi li napraviti oglas ili sam pozivati članove putem linka
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Pridruživanje grupi preko oglasa}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pridruživanje grupi za organizaciju igre
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Oglasi"
		\item Igrač odabire igru koju želi igrati
		\item Igrač odabire oglas na koji se želi pridružiti
		\item Igrač unosi svoju približnu lokaciju
		\item Igrač odabire opciju "Pridruži se"
		\item Igrač čeka potvrdu vlasnika grupe
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Pridruživanje grupi preko linka}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pridruživanje grupi za organizaciju igre
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, posjeduje link za ulaz u grupu
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odlazi na link za pridruživanje grupi
		\item Igrač unosi svoju približnu lokaciju
		\item Igrač potvrđuje da se želi pridružiti u grupu odabirom "Pridruži se"
		\item Igrač čeka potvrdu vlasnika grupe
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Upravljanje zahtjevima za pridruživanje igri (grupi)}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač (vlasnik grupe)
	\item  \textbf{Cilj:} Prihvaćanje ili odbijanje zahtjeva za pridruživanje grupi
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, Igrač je vlasnik grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire grupu (čiji je vlasnik) za koju želi upravljati zahtjevima
		\item Igrač odabire opciju "Zahtjevi"
		\item Igrač za svaki zahtjev odabire "Potvrdi" ili "Odbij"
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Unos slobodnih termina za grupu}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Unos termina kada je igrač slobodan za održavanje igre
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, član je grupe koja je popunjena
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire popunjenu grupu za koju želi unijeti termine
		\item Igrač odabire opciju "Unesi slobodne termine"
		\item Igrač na kalendaru označava kada je slobodan za igru
		\item Odabir se sprema kada igrač odabere opciju "Potvrdi"
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Pregled grupnih \textit{chat} poruka}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled poruka u kanalu određene grupe
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, član je grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire grupu čije poruke želi pregledati
		\item Igrač odabire opciju "Chat"
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Slanje grupnih \textit{chat} poruka}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Slanje poruke u kanal odabrane grupe
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, član je grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire grupu čije poruke želi pregledati
		\item Igrač odabire opciju "Chat"
		\item Igrač unosi poruku u predviđeno polje
		\item Igrač šalje poruku klikom na gumb "Šalji"
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Odabir termina igre}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Odabir finalnog termina igre za grupu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, vlasnik je popunjene grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire grupu (čiji je vlasnik) za koju želi odrediti termin
		\item Igrač odabire opciju "Postavi termin"
		\item Igrač dobije pregled svih slobodnih termina koje su unijeli članovi grupe, te unosi datum i vrijeme za finalno održavanje igre
		\item Igrač potvrđuje unos klikom na "Potvrdi termin"
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Pregled članova grupe}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih igrača koji su članovi neke grupe
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, član je grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire grupu čije članove želi pregledati
		\item Igrač pregledava članove grupe
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Upravljanje članovima grupe}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač (vlasnik grupe)
	\item  \textbf{Cilj:} Upravljanje (pregled, izbacivanje) članovima neke grupe
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, vlasnik je grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire grupu čijim članovima želi upravljati
		\item Za članove koje želi izbaciti odabire ikonu "X"
		\item Igrač potvrđuje svoj odabir klikom na gumb "Da"
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC26 - Izlazak iz grupe}}
\begin{packed_item}

	\item  \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Izlazak iz grupe
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza Podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen, član je grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Igrač odabire opciju "Grupe"
		\item Igrač odabire grupu iz koje želi izaći
		\item Igrač odabire opciju "Napusti grupu"
		\item Igrač potvrđuje svoj odabir klikom na gumb "Da"
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC27 - Potvrda registracije iznajmljivača}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Odobriti stvaranje korisničkog računa za iznajmljivača
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator otvara popis svih korisnika klikom na "Korisnici"
		\item Administrator odabire opciju "Pregled zahtjeva za registraciju"
		\item Administrator vidi ispis svih aktivnih zahtjeva za kreiranje računa tipa iznajmljivač
		\item Odabirom jednog zahtjeva vide se podaci tog iznajmljivača
		\item Administrator odabirom opcije "Prihvati zahtjev" potvrđuje kreiranje računa
		
	\end{packed_enum}

	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabirom opcije "Odbij zahtjev" odbija kreiranje računa
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC28 - Pregled vlastitih/svih igara}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač, Iznajmljivač, Moderator, Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati igre u sustavu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju "Igre"
		\item Korisnik koristi pretraživanje ili sortiranje za traženje igre
		\item Klikom na igru sa popisa, korisnik otvara detalje određene igre

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}



\noindent \underbar{\textbf{UC29 - Predlaganje nove ili vlastite igre za dodavanje na web stranicu}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač, Iznajmljivač
	\item  \textbf{Cilj:} Predložiti novu ili vlastitu igru za dodavanje u sustav
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju "Igre"
		\item Korisnik odabire opciju "Predloži novu igru"
		\item Korisnik upisuje detalje igre 
		\item Ako je ta igra njegova te već dodana na njegov profil, to označava klikom na "My Game"
		\item Korisnik potvrđuje zahtjev klikom na gumb "Predaj zahtjev"
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}




\noindent \underbar{\textbf{UC30 - Dodavanje nove igre}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Dodati novu igru u sustav
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Igre"
		\item Moderator odabire opciju "Dodaj novu igru"
		\item Moderator ispunjava detalje igre
		\item Moderator potvrđuje dodavanje igre klikom na gumb "Spremi"

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC31 - Brisanje igre iz sustava}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Obrisati igru iz sustava
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Igre"
		\item Moderator odabire igru koju želi obrisati
		\item Moderator klikom na gumb "Izbriši" briše igru
		\item Moderator potvrđuje brisanje klikom na gumb "Da"
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC32 - Uređivanje podataka igre}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Urediti podatke igre u sustavu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Igre"
		\item Moderator odabere igru koju želi urediti
		\item Moderator odabire opciju "Uredi"
		\item Moderator unosi nove podatke o igri
		\item Moderator potvrđuje nove podatke klikom na gumb "Spremi"

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC33 - Upravljanje prijedlozima za nove igre}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Prihvaćanje/odbijanje prijedloga za nove igre
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Igre"
		\item Moderator odabire opciju "Pregledaj prijedloge"
		\item Moderator klikom na prijedlog vidi detalje igre koji se predlažu
		\item Moderator odabire gumb "Odbij" ako želi odbiti zahtjev ili "Dodaj igru" te na taj način prihvaća zahtjev te dodaje igru na web stranicu

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC34 - Uređivanje \textit{chat} poruka}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje \textit{chat} poruka
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Poruke"
		\item Moderator pretražuje korisnike ili grupe
		\item Moderator odabire \textit{chat} u kojem želi uređivati poruke
		\item Moderator uz poruku koju želi urediti odabire opciju "Uredi"
		\item Moderator izmjenjuje sadržaj poruke
		\item Moderator sprema novi sadržaj odabirom "Spremi"

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC35 - Brisanje \textit{chat} poruka}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Brisanje \textit{chat} poruka
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Poruke"
		\item Moderator pretražuje korisnike ili grupe
		\item Moderator odabire \textit{chat} u kojem želi brisati poruke
		\item Moderator uz poruku koju želi obrisati odabire opciju "Obriši"
		\item Moderator potvrđuje postupak odabirom na gumb "Da"

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC36 - Uređivanje recenzija}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje recenzija
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Korisnici"
		\item Moderator odabire korisnika na čijem profilu želi izmijeniti recenziju
		\item Moderator odabere pregled recenzija korisnika
		\item Moderator na recenziji koju želi urediti odabire opciju "Uredi"
		\item Moderator izmjenjuje sadržaj recenzije
		\item Moderator potvrđuje izmjene klikom na gumb "Spremi"

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC37 - Brisanje recenzija}}
\begin{packed_item}

	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje recenzija
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju "Korisnici"
		\item Moderator odabire korisnika na čijem profilu želi obrisati recenziju
		\item Moderator odabere pregled recenzija korisnika
		\item Moderator na recenziji koju želi urediti odabire opciju "Obriši"
		\item Moderator potvrđuje postupak klikom na opciju "Da"

	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC38 - Pregled igara koje se posuđuju}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač, Iznajmljivač, Moderator, Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati sve igre koje se posuđuju  u sustavu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju "Igre"
		\item Korisnik odabire opciju "Besplatno"
		\item Klikom na igru sa popisa, korisnik otvara detalje određene igre
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC39 - Pregled korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Moderator, Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati sve korisnike (igrače i iznajmljivače) u sustavu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator ili administrator odabire opciju "Korisnici"
		\item Klikom na korisnika s popisa, moderator ili administrator otvara i pregledava profil određenog korisnika
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC40 - Uređivanje podataka korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Urediti osobne podatke korisnika
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator pregledava popis korisnika
		\item Administrator odabire korisnika čije podatke želi mijenjati
		\item Administrator bira postavke te mijenja podatke korisnika
		\item Klikom na "Spremi" sprema promjene
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}
				
\noindent \underbar{\textbf{UC41 - Uređivanje uloge korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti ulogu korisnika
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire "Korisnici"
		\item Administrator klikne na trenutnu ulogu korisnika
		\item Administrator u padajućem izborniku bira novu (ili postojeću) ulogu korisnika
		
	\end{packed_enum}

\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC42 - Dodavanje moderatora}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati moderatore
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire "Moderatori"
		\item Administrator odabire opciju "Dodaj moderatora"
		\item Administrator unosi osnovne podatke novog moderatora
		\item Administrator klikom na "Šalji" šalje na mail novog moderatora pozivnicu za moderiranje
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC43 - Brisanje grupe}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač (vlasnik grupe)
	\item  \textbf{Cilj:} Obrisati stvorenu grupu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač (vlasnik grupe) je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Igrač otvara grupe
		\item Igrač otvara grupu koju želi brisati
		\item Igrač bira opciju "Obriši grupu"
		\item Igrač potvrđuje svoj odabir klikom na "Da"
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC44 - Plaćanje}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Izvršiti plaćanje
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Igrač odabire igru koju želi igrati
		\item Igrač odabire opciju "Plati"
		\item Igrač je preusmjeren na PayPal kako bi obavio plaćanje
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC45 - Posuđivanje igre}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Posuditi igru
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Igrač odabire besplatnu igru koju želi igrati
		\item Igrač odabire opciju "Posudi"
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}


\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/uc-diagram1.png}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti korisnika aplikacije}
		\label{fig:uc-diagram1}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/uc-diagram2.png}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti igrača i iznajmljivača}
		\label{fig:uc-diagram2}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/uc-diagram3.jpg}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, još neke funkcionalnosti korisnika aplikacije}
		\label{fig:uc-diagram3}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/uc-diagram4.jpg}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti administratora i moderatora}
		\label{fig:uc-diagram4}
	\end{figure}

\eject
		

\subsection{Sekvencijski dijagrami}

\textbf{UC42 - Dodavanje moderatora}
\newline
\textnormal{Klijent, administrator, bira opciju "Moderatori". Poslužitelj tada u bazu podataka šalje zahtjev za dohvaćanjem popisa svih moderatora. Zahtjev se tada prihvaća, popis se vrati i prikaže klijentu. Zatim klijent bira opciju "Dodaj novog moderatora". Poslužitelj u bazu podataka šalje zahtjev za dohvaćanjem obrasca za popunjavanje. Zahtjev se prihvaća, obrazac se vrati i prikaže klijentu. Klijent nakon što ispuni obrazac šalje podatke te se oni, nakon provjere, ukoliko klijent potvrdi, pohranjuju u bazu. Korisniku se tada ispisuje potvrda o dodavanju moderatora. Ako klijent odustane, poslužitelj ga vraća na popis trenutnih moderatora.
}
\newline
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.58]{dijagrami/sd42.png}
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC42}
	\label{fig:sd-uc42}
\end{figure}


\textbf{UC20 - Unos slobodnog termina za grupu}
\newline
\textnormal{Klijent bira popunjenu grupu za koju želi unijeti slobodni termin. Preko poslužitelja iz baze podataka dohvaćaju se podatci o grupi te se prikazuju klijentu. Klijent tada šalje zahtjev za prikazivanje slobodnih termina. Poslužitelj dohvaća slobodne termine iz baze i vraća klijentu prikaz slobodnih termina u kalendaru. Kada klijent pošalje zahtjev za unošenjem termina poslužitelj, nakon provjere, sprema dobiveni termin u bazu i potvrđuje dodan termin s porukom: "Dodan novi termin!"
}
\newline
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.7]{dijagrami/SD_UC20.png}
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC20}
	\label{fig:sd-uc20}
\end{figure}

\eject

\section{Ostali zahtjevi}
%\textit{ i zahtjevi domene primjene dopunjuju funkcionalne zahtjeve. Oni opisuju \textbf{kako se sustav treba ponašati} i koja \textbf{ograničenja} treba poštivati (performanse, korisničko iskustvo, pouzdanost, standardi kvalitete, sigurnost...). Primjeri takvih zahtjeva u Vašem projektu mogu biti: podržani jezici korisničkog sučelja, vrijeme odziva, najveći mogući podržani broj korisnika, podržane web/mobilne platforme, razina zaštite (protokoli komunikacije, kriptiranje...)... Svaki takav zahtjev potrebno je navesti u jednoj ili dvije rečenice.}
\begin{packed_item}
	\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika istovremeno u stvarnom vremenu.
	\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati znakovlje hrvatske abecede (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja.
	\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi, inače se zahtjev odbacuje.
	\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike.
	\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava.
	\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa.
	\item Sustav kao valutu koristi HRK uz mogućnost plaćanja PayPalom\footnote{Plaćanje putem PayPala vrši se u USD.}.
	\item Sve dodjele ovlasti moraju biti točno napravljene.
	\item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže preko HTTPS protokola.
	\item Prilikom nadogradnje sustava ne smiju biti narušene postojeće funkcionalnosti sustava.
	\item Veza s bazom podataka mora biti dobro zaštićena i otporna na vanjske greške.
\end{packed_item}


